美總統特朗普：中國處理疫症手段證北京會用盡辦法阻我連任

美國總統特朗普表示，從中國處理新型肺炎的手段就證明北京「會無所不用其極（will do anything they can）」阻止他連任。

特朗普在白宮接受路透社訪問時說，對於新型肺炎疫症擴散全球，美國可以如何追究中國責任，特朗普說自己有很多選項，但又沒有說明是什麼。

他說：「中國會無所不用其極令我敗選。」又指中國想他的對手，即民主黨總統候選人拜登入主白宮，這樣就可以紓緩貿易戰及其他議題的壓力。

特朗普說，中國持續以公關宣傳製造自己是無辜的形象，又指他同國家主席習近平早前達成的貿易協議，被這場疫症打亂。報道又引述一匿名白宮高層人員說，特朗普同習近平於三月底通話，非正式地同意中美暫停罵戰（war of words），但現在應該已經失效了。

特朗普曾因為中國輿論和外交部人員不斷指病毒源頭可能在美國，而連日稱新型冠狀病毒是「中國病毒」，其後傳出中美元首通話，承諾兩國會合作抗疫。不過到近日，雙方又再「打咀炮」，不過，特朗普始終未有直接批評習近平。

特朗普又在訪問中透露，南韓已同意向美國支付更多錢，以換取加強美韓國防合作：「我們可以達成協議。他們想達成協議，已經同意支付很多錢。」

特朗普多次表示，要調查中國在新型肺炎全球大流行一事的責任，他在本周一（27日）說，中國原本是可以阻止大流行發生的，「我們相信是可以在源頭上阻截的，原本是可以很快阻斷，那就不會擴散到全球。」「美國正嚴肅跟進調查 ⋯ 我們對中國不滿。」又說很多方法可以令中國承擔責任。

EXCLUSIVE: Analysis Reveals China’s Bot Army Waging Digital War on Trump

上個月先話believe Xi can handle it very well

Xi, My friend ~